香港廣東話急速滅亡 各路英雄巴絲打 入嚟圍爐傾吓

事實冇得否認，倒不如大家一齊認真傾吓。

首先，如果你覺得比人消滅文化冇問題，呢度冇你嘅事，可以出返去。

好我開始講。
大家有眼睇，廣東話係短時間內出現不斷加速滅亡嘅趨勢。
日日見班學生開口埋口講蝗語，好撚心痛。
經過呢幾年我相信大家都無力到慣晒，覺得冇嘢可以做。
但我始終覺得總有啲嘢我哋仲可以做，又橫掂訓唔到所以開post同大家圍爐。

首先利申：
小弟係做教育工作，主要負責幫學校同機構做活動。
所以基本上日日都會去唔同學校見大中小學生。

對於現況，我有少少見解同大家討論吓，
但在此之前我必需要再重申一點：
香港學生講普通話嘅情況確實已經好撚嚴重。
因為太重要所以重覆，先破掉大家嘅幻想。
但我想深入同大家分析一下情況。

以我所見，問題最嚴重係見於15歲以下嘅學生身上。
15歲以上嘅，高Form個炸，相對唔多會出現有人係同學對答中講蝗語。
而越低Form，就越見得多蝗語對話。
但一點我想同大家分享嘅係：
佢哋朋友之間嘅對話雖然好自然咁用蝗語，但佢哋嘅廣東話係同時流利嘅。

So far 我咁多次活動都清一色廣東話帶，而所有同學亦都冇出現唔明白嘅情況，仲會主動用返廣東話同我對答，講緊係15歲以下個班，以至小學生都係。

咁講好似幫件事漂白係咪？唔係，我想帶出嘅係：
基本上呢班新生代嘅學生，係完全識講識聽廣東話，而佢哋唔講，係因為覺得冇需要。

咩叫有冇需要呢？
佢班friend本身都講蝗嘅，咁講廣東話就係冇需要。
跟住佢班廣東話同學，如果又會主動就佢哋講蝗嘅，咁講廣東話又咪變咗冇需要。

所以小弟有一點想同大家都一齊做嘅係：
無論咩時候，係邊度，做啲咩，都大大聲講廣東話。

呢樣嘢係此消彼長的，你出街見周街都蝗語，你心up無奈，唔出聲講嘢，結果下次成車都講蝗，連個個坐你隔離幾歲細蚊仔都係，因為佢出街聽到嘅就係蝗。
落街場打波見個個都講蝗，大家無癮索性唔打，結果下次兩邊場都變晒講蝗。

唔打咁多，too long didn't read，仲有好多關於我見過嘅中小學生，下次再同大家分享。

做緊私補，老師嘅巴絲，入嚟講兩句。

放親學都聽都小學雞講蝗語

唉，好撚心痛

放心，好多人同你一樣感受。

屌 返大陸同細路（廣東人）成日同佢哋講廣東話當教好佢哋 估唔到香港而家都要咁

教育界朋友真係好重要！灌輸正體字粵語有幾正統

毒撚都做唔到啲咩

真係好撚無力⋯
十年後肯定個撚個學生一口蝗語，連廣東話都唔識講。但其實又可以做得d咩

大把垃圾老師 一早講咩素質

強國寧願炸撚爆個香港都唔會俾香港獨立成功

以前啲人會笑鳩啲講唔正廣東話嘅人
其實我覺得依家都要keep住咁笑鳩呢啲人
逼佢哋融入返我哋呢度
絕對唔可以大愛，懶而唔去笑

決定黎緊補習要同啲學生討論下呢個問題！

宜家係學校應該係倒返轉，講廣東話俾人笑鳩返轉頭

我係認同的，但短期未見到個可能住。
係之前我哋要啲方法保存好我哋嘅語言

你個補習同學咩背景？

我以前寫翻質素，佢圈鳩我，我無理一直都係用質素去交，之後佢好似無再理我。

應該仲有啲嘢可以做到，真心。
但只限呢兩年起動，之後就冇條件了。

做到，巴打你背景係咩？
做邊行？

加油
唔好比我地日日用嘅語言慢慢消失
唔好講中小學咁近啦
香港嘅大學都係周圍講緊普通話
每10個人起馬5~6個人左右都係講蝗語

聽廣東歌，講廣東話，人地用蝗語同你講野都堅持用廣東話，寫繁體字，首先做好的就係堅持自己

個下比人迫用素質，我已經嬲嬲地，點解要掉轉寫，佢自己解釋都解釋唔到，話係一樣，咁我寫質素佢又圈我，正on9。教通識科好多詞語都係跟中共詞語，我寧願取消，好似我地咁，都係聽父母踩中國，先有我地，如果個個都學完通識變中立，咁樣港只會弱勢。
我自己up，唔係大路野

初中 聽落都係純正廣東話
我覺得無論係本地人定移民都要灌輸正確觀念

無撚病呀
寫”質素”反而畀「老師」圈

其實唐人街仲多唔多人講粵語

坐巴士聽到d小學生滿口胡語

巴打有咩建議俾父母，我唔想自己細路變成咁

以前大學part time教廣東話耶魯6有個馬拉學生話廣東話難係難但一定要識
我記到依家都成日諗翻起打飛機

真架，另外香港用廣東話教中文個啲老師應該設一個基金，獎勵下佢地。

已經同化到好撚犀利，好多學生已經叫電單車做「摩托車」，士多啤梨做「草莓」，就算講廣東話佢地都係咁叫

好撚心痛x 100000000
長時間不在香港
但番到嚟
見到呢班係講蝗語嘅學生真係
佢地係蝗嘅下一代定新移民定點
著住香港校服但係大大聲講蝗語

屌你老未 最撚憎普通話

首先要逼班教畜用返廣教中
普乜撚野教中, 唔好話咩蝗唔蝗住, D老師自己都未講得正

唉，希望佢地可以繼續支持

大把港人父母鍾意奶人鞋底

無錯，大學生都係。但都好啲。
呢班人唔係係香港長大，畢業後或者上返蝗做嘢，或者留底做，但佢哋自覺嘅身份唔係香港人。
而班𡃁仔將會係。

邊個去獎
皆意政府？
佢地唔主動消滅廣東話已經多謝哂

我都有諗過呢個問題，但做父母其實都幫唔到幾多，小朋友返學日日都迫講蝗語，，唔講又俾人排擠，大下大下什至諗講蝗語先係王道，到返轉頭話我地廢老，講乜撚廣東話，同時代脫撚哂節，諗到呢度真係唔知生唔生好

點解要普教中點解要比人話事，特首真係好廢，特首特首 人民人民

仲要受呢班撚屌嘅氣

咁有啲係歸正到嘅
教育呢樣嘢就係咁之嘛

呢樣真
就算支那同港共唔逼你唔利誘你
都實有排班港豬仆倒去奶

冇人性都一定要遣返，根本佢哋落嚟時就未經香港審批

好多中文老師 本身講廣東話都唔正 教啲學生作文 寫簡體字 連默書都接受簡體字

差d唔記得每日150個

好撚多補習社仲標榜緊普教中，返學支那話，連補習都支那話，點唔死

咩撚嘢教師嚟架呢班
其身不正仲學人去教人
害我地下一代

就呢兩年聖誕節先聽到啲𡃁仔係到唱蝗語版嘅聖誕歌 真心覺得好新奇 同時又覺得好悲哀

連登基金

今日係沙田幫啲小學功課輔導班 我直頭要叫佢地係香港就講返廣東話啦

同樓主講嘅一樣佢地廣東話絕對係流利嘅 而且都唔介意講 只係平時接觸得太多中國文化 朋友間都因為背景相近而自然唔介意用普通話
所以唔好就佢地 一定要同佢地講廣東話 香港仲可以用人數優勢去令佢地習慣用廣東話做常用語架 可以嘅話再叫佢地係香港就要講返廣東話 佢地自然會潛移物化覺得講普通話=會比人話

只要頂得住00後呢代 去到10後就0雙非加8 90後父母應該都仲有希望

學校畀港共控制都算
補習社點解要咁做？
聽聞古文發音都係粵語聲調個喎仆街

最近先有單

我家姐個仔用普通話同我講嘢我都會同佢講 你講普通話我唔會應你

之後佢先同我講返廣東話

今日仲有咩IT專才政策
又一條路輸入大陸人

極認同，其實重點，係係個文化氛圍度。
其實我想我哋香港人建立返起我哋嘅文化先。
包括音樂，戲，生活習慣。

我想做一樣嘢。
大家巴絲打係度share任何一啲本土嘅歌手，歌，戲，明星，事物，樂隊，本地球隊。總之同屬本地文化嘅page，大家一齊like。
Like唔代表你好欣賞讚同佢，只係建立返起本地文化氛圍。

大家有冇興趣？

補習社為錢，有咩做唔出；香港有啲家長又戇鳩，尤其有錢嗰啲嫌錢多，逼仔女學呢樣嗰樣，支教中咪啱晒佢哋囉

哇屌
想當年細個係唱英文版

而家ff 下獨立就得......
長遠都係靠侵侵令贏國支爆

做得好好

傾完再上嚟講返呀喂。

班大中華膠咪撚理佢地啦, 咁大中華返大陸住啦

我係教書嘅
一定用廣東話

廢J

如果係我我驚我一巴星埋去

好在加拿大班親戚細路未受污染 仲係講廣東話
點解香港變成咁樣
心痛到不得了

獨立嘅前提當然係支爆，唔支爆香港實死冇生

就算係FF都有好處，將來會係點真係冇人知，如果連想像都冇，到真係發生時，就冇志氣，亦冇心理準備

似啲死大支那膠咁下下問你攞計劃書、路線圖、時間表咩

Hi

唉我都唔知 但係我會盡人事叫我身邊啲細路唔妞講普通話

根本普通話就好撚難聽

侵略者嘅語言
幾好聽都係假！！！

好離奇
連廣東人都唔鐘意講普通話嘅時候（我識得嘅果d)
香港人竟然仆倒奶鞋底

我覺得要救粵語，個重點係要令人覺得講粵語有利益，比如要升職，升大學等等要求一定要識講廣東話

如果啲窮人真係唔生仔 有錢佬班子女讀國際學校
班小學雞有大部分係新移民 咁人哋母語就係普通話
喺學校咩語言講得多就會用咩語言多㗎喇
你估仲好似拾幾甘年前咁咩 要谷住要融入香港咩
一大班連登仔慫恿窮人唔好生仔
咁算唔算係吹毀緊香港

佢老母生到佢哋個腦OS係單語言

[ff埋一份]有bno 就有優先權

點解咁肯定支爆得到
雖然侵侵而家做緊嘅野的確係有機會支爆
但侵侵自己係唔係"想" 就另一回事
Btw, 睇香港啲有錢佬呢幾年轉走晒資產理應會爆嘅
係唔知幾時姐

沒錯 唔好用啲咁主觀嘅理由
講乜都假 中國=侵略者，敵國
呢個係意識型態之爭 唔可以掉以輕心！

語言入侵嘅速度就好似細胞分裂咁
一變二 二變四 四變八
一開始唔覺唔覺 但去到咁上下 就返唔到轉頭
趁依家仲有得挽救 咩分法都要試
如果唔係到時連試都無得試
支持樓主

建立主次好緊要。

佢太細個同佢講咩香港大義都唔會明住，
所以我覺得最緊要都係令佢需要講。

你同佢去邊，做咩，都好肯定咁同佢講廣東話。
係有其他親戚，朋友嘅場合，點樣都係講廣東話。
尤其個啲有蝗嘅場合，例如公園個啲，大聲講。有蝗小朋友仔同佢玩，拖住佢用廣東話去同蝗童傾計，玩。

氛圍決定需唔需要。

Btw巴打準備生小朋友？

如果令人感覺唔到講呢種語言有優勢，就好難說服人去講，咁就離滅亡不遠了

我地現正招收成員關注單程證及普教中，有興趣請tg@yaumanking聯絡我。

港共政府不斷洗腦:學好嘅中文就要用普通話學 ,捉緊機遇 etc......

我有幫小學生補習 我同佢地講 我唔想聽到普通話 唔想見到殘體字 佢地要咁做既 就去問第二個miss呀sir 我幫佢地唔到 唔好意思

利申：只係一個大學生 唔想見到廣東話/繁體字 敗係下一代人手上 因為如果係 我地作為作地既上一代人 我地都好大責任

連我d大陸出世/落嚟既同學都會對d低form用蝗語交流反感
即使佢哋未必講得最正起碼都會嘗試用廣東話同人溝通

一聽到人講普通話就覺得好煩好乞人憎

佢哋講嘢仲要鬼咁大聲

試過有次喺尖沙咀有隻蝗問路 咁佢用普通話問我 我無理到佢
之後佢用唔鹹唔淡廣東話話我唔應人
之後我同佢講叫佢去美國用普通話問路睇下有無人應佢
跟住佢唔出聲走咗

我諗唔明點解可以咁不知廉恥喺一個講廣東話嘅地方用普通話問路仲要鬧鳩人唔應佢

呢啲唔緊要啦，撚屌始終會有。
我哋做咗我哋個part先。

但學校用蝗語一樣死，返學日日講日日練。
重點係好多小朋友都聽老師講多過老豆老母講

好多香港人撐粵語反應太大
培養咗一種好錯嘅心態同方式
就係話粵語比支那話「高級」、「先進」、「生鬼」，可以讀唐詩
甚至乎係咩「華夏正宗」、「漢語正宗」

咁係咪有朝一日有權威話粵語低級，我哋就要放棄粵語？
點解要同支那話比較？比較唔係共產黨先做嘅咩?
保護母語同保護媽媽一樣唔需要理由
受威脅就要保護

我想更加多香港人明白呢點
太多人仍然鍾意講咩「正宗」
真係好支那

一街普通話
以為去左大陸
仲要著住香港校服講
有時真係好撚嬲
可能我痴線底啦
例如 叫嘢食果時啤9住佢地
我覺得其實佢地好似會知衰收聲

你老味，而家去麥記，連啲後生員工都係支那人，講支那話
對住佢哋真係譚仔話都變得悅耳

冇錯，就係咁。
所以大家唔好就，佢哋係識而且唔介意講。
只係佢哋生活嘅氛圍多蝗語，所以慣性一定講蝗。

皮已正

琴日上ANTH堂學到......

就覺得好沉重

想問一下有冇巴打既朋友明明係香港人,但係佢總會突然講講下野會爆一句普通話出黎
初時我都唔覺,屌你點知近排條友愈講愈密,一開頭只係蝗詞,又傻B又操你媽我都算,去到近期可以用普通話講我真是是服了哩D中國潮語甚至講我搞唔掂可以講成我真的沒辦法,聽到都覺得反感,我有時真係忍唔住話佢兩句,最慘係成班fd係晒度就唔可以當面屌,有冇巴打有類似既事可以導返佢講返廣東話而唔再講蝗語

「一聽到人講普通話就覺得好煩好乞人憎」

我都係
會好撚燥
好似一嘢點著左咁

已經係街屌過好多問路蝗

有時燥起上嚟就用英文屌走佢
話唔識普通話（事實我都唔太識）
聽得明就算
聽唔明我就走

最撚離譜試過去巴黎畀蝗用普通話問路

係咪成撚日睇蝗劇呀條友

最尾張slide 好似中咗頭兩樣

我都有依個問題，佢地9成每年要返大陸個啲人黎

已like。
有文化氛圍，會有教導外來者嘅作用。

係咪呢排佢用得多蝗app呀

介唔介意分享多啲？
手足係教中定小學？

正呀呢個 今日月中眾籌完 呢幾日課金先

連閪都唔用要用個B就真係好撚誇張
佢係咪去上面留學過嚟

冇問題 呢幾個聰明嘅 希望反應唔錯

離少少題
其實咁多港豬吹捧譚仔果期
香港文化唔講語言，淨講食物文化已經衰落緊

香港舊時係無人食米線
個個都係食車仔麵雲吞麵大

又唔係喎,唔用抖音唔用we7,仲要先排係支持港獨,真係睇到我心諗你到底係想點

教返佢:
傻B 應該要叫 傻西
操你媽 應該要叫 屌你老母

米線極度支那 食過譚仔三次屙足三次
周街麻辣熨酸辣粉化學火鍋，愈嚟愈似北京，好撚恐怖

但呢點就控制係一班上位者度。
要假若大家上到去上位先處理到。

仲有車仔麵
米線呢樣野真係因為譚仔先識

既然係獨派就當面屌啦
咁佢先知恥

最撚諷刺係粗口幾乎係佢教我講先

真係

佢哋根本唔撚識尊重其他人嘅文化 唔撚識尊重人
唯佢獨尊 好似全世界都要圍住佢哋轉咁

如果第時啲仔女返學學校教佢講普通話寫殘體 我寧願唔撚俾佢返我自己教佢

有好多後生會生嘅，但真係好難生，呢個環境要養到係幾咁難。

真係好撚心up
8, 90班人唔生細路真係gg

連登仲日日咁多屌港女 臭雞、吹奏we7雞post
有時都會覺得有d係五毛開
（雖然有班女確係抵屌，但有無誇張到咁呀。識好多香港女仔人都ok）

明明廣東話嘅粗口先係最爽,最到肉同最多變化
鄰國啲粗口黎黎去去都係得操同b

同樣想法，係會越嚟越快。
而呢樣嘢係要所有人一齊做。
唔需要吝惜之前香港所發生嘅一切一切(你哋明我講咩嘅)，今日我哋只係得返一個目標。

手足做邊行？

放心,就算識唔到香港女朋友做老婆都唔會考慮鄰國
成日都聽到乜乜親戚比佢個大陸老婆呃咗,報紙都又賣

淨係條J都已經有四個唔同ge字形容唔同狀態

全世界最信唔過係中国人，d咩南亞非洲都係其次

加油呀巴打，我自己就冇時間幫到呢個議題手了。
我主力放返係實際促使佢哋講個方面幫手

幾個學生都識講廣東話
但佢地話係學校多數係講英文同蝗語
屋企人同佢地都係英文
其實只可以講真係好多大陸有錢佬落黎供仔女讀書學野，無奈身邊啲同學係蝗，而佢地又只聽得明蝗語，所以焗住用蝗語溝通

利申 教琴，多數教國際學校小朋友

好似我個名咁,求其執兩隻粗口字就形容到個人幾衰

講到話好多嘢由自己做起，有樣嘢我都堅持咗好幾年
就係唔再叫粵語/廣東話，直接叫「香港話」

理由好簡單，香港粵語同上面嘅所謂粵語根本好唔同
我哋要救香港粵語，同救香港一樣，一定要同侵略者切割
香港話絕對有資格自成一語

既然由自己做起，就要堅持到底
今日冇人用「香港話」呢三隻字，我哋就做第一批人
終有一日會愈嚟愈多人理解、採納
希望認同嘅巴打絲打都一齊做

佢其實都會講屌同仆街為先,只係再進一步例如屌啦星同屌你老母佢又會用操表達
喂屌你屌得人老母就應該處於一個憤怒既狀態啦,我自己都唔明點解要修葺,所以有時真係r撚爆頭

食物呢d我又覺得無所謂
唔通american chinese cuisine係文化入侵咩

非常好。
手足仲有冇同佢補？

巴打係中學生？

其實呢樣都係粵語嘅legitimacy黎
拉丁文已經冇人用但依然吸引人學

至於我哋堅持係因為佢係我哋母語

之前係asso 要讀中文，有個lecturer 既觀點覺得簡體字同普通話 係簡化中文既語言，仲用文字轉變既歷史說服我地去接受支那字

港男港女唔拍拖結婚生育，邊個最開心？

我最反對「港女」標籤，最鍾意香港女仔

做父母要不時強調普通話係低級支那語，低等人先用，見到同學講記得笑佢～

愛無心，親不見仲叫中文字

我緊係知食物無乜問題,問題係譚仔連同埋譚仔啊姐黎進攻嘛

我都有相同打算
反正睇新聞黑警社署連細路唔番學失左蹤都唔知
捉番自己細路屋企教書應該唔難

我都叫做係做緊教育工作
樓主講得好啱，佢地未必係投共愛國，但係對蝗語既運用係非常自然。
有次個學生同我講話佢好憎大陸，但係佢有時會用蝗語講野 又用好多蝗既潮語同用語，例如小三，最記得有一次講起狗，佢話「巴哥」 我話廣東話叫「八哥」

明呀，佢哋接觸到蝗語係相對避免唔到的。
佢哋識講唔係問題嚟，問題係要令佢哋知道係香港，要講咩話。

唔生就害死香港喎

做過私補 問題的確好撚嚴重 試過有學生家長叫我唔好用廣東話教佢，轉用普通話

生左害死個仔咋

佢地仲細，唔知到已經慢慢被洗腦

有目的嘅命名，當然唔會「恰當」

係 佢地唔知佢地已經比人同化緊

有乜辦法，呢個垃圾正苦根本有心消滅廣東話。你去睇下今日嘅西藏，新疆，你未知香港未來會變成點囉

無呢樣嘢

呢世人無去過中國

我成日同補習d學生（講普通話果d）講
係香港講普通話=唔尊重本地文化，係文化入侵
所以要學同用廣東話，同埋寫繁體字
調返轉問你，返大陸你會唔會講廣東話？
唔會，因為唔講當地語言係=入侵人地嘅文化

好啦，咁佢地又會講，點解香港又要講英文既？
咁咪又係文化入侵，你講曬啦。
我：我地唔係無時無刻都講英文，
係有需要用果陣先講同用。例如大學咁，因為學生來自唔同國家及地區，所以普遍係採用國際主流語言，果個就係英文啦。

咁旅行呢？你要融入當地喎，係咪要學好日文先去日本？你去到日本同自己友都係講廣東話啦。

我：唔係。講到咪講，講唔到咪算。如果要講到去旅行要先學當地語言咁盡嘅話，咁邊度都唔可以去架啦喎。況且，你個身份係旅客，但你依加黎香港住係咪要講返廣東話呢？

普通話都係國際語言唔係方言喎，點解唔全世界學普通話呀？
我：依加國際主流都係英文，完。

其實係適當嘅時候場合咪做返適當嘅野囉，係香港講廣東話好難咩？上普通話堂咪講下普通話囉，但平時用返廣東話會好d。

教中文 啲核突中文真係你用埋我個份

所以做家長從小就要培育佢地，起碼等佢地知道係本地要講返本地話，以示對果個地方的尊重

無去好多年啦，以前就話貪啲支那雞平姐

文化，一切都係文化。
蝗文化強，港文化弱，就係咁。

所以第二點，就係要鞏固返我哋香港嘅文化。

有冇巴打有興趣？留個TG

啲做家長既一早比蝗文化洗曬腦啦

你個名

普通話係國際語言 D人洗壞腦

簡體字點查字典?

冇錯，當真對母語咁有自信，根本唔需要拋一大堆空泛嘅理由去證明。
佢係mother tongue，就係唯一理由。

我細個仲話有港產片，廣東歌，近呢幾年係完全被打壓

我講緊我地的下一代

好多仆街歧視支那話係連英文一齊歧視埋

佢地係咁講

你同嗰班生番講道理係嘥尻氣

好。一齊做啦。
有其他人同你一齊做緊嘅。
包括我呢個日日都去唔同學校嘅人。

大家唔介意可以留個tg，日後聯絡都有法。

我曾經同啲仆街港漂詳細解釋英治時代有咩好，佢哋拋低一句「不信」就算

對支那人講道理確係嘥尻氣

普通話係多人講 (鬼叫中国多人咩)
但係講地域性得中国同部份東南亞國家先會用
講地域連法西德意俄萄都不如, 國佢老母, 不孝子黎

成日都同佢地講好多議題，一地兩檢呀，乜都有d，但無咩反應
學生：幾好呀，14分鐘上廣州

唔知有冇誤會
我意思係粵語嘅價值都係保衞嘅原因

現階段，只要令佢哋開返口講廣東話就已經好足夠。

佢地唔知14分鐘背後有幾多政治盤算同陰謀

依加真係好誇張，低form一半人講普通話咁濟

據我所知，好多呢啲細路嘅家長仲要係土生土長中產本地人

你同學有咩反應

冇誤會，文化、藝術、文學價值當然係原因，不過唔係首要。

我本人係語言工作者，極憎支那話，但都難以接受語言可以橫向比較嚟得出優劣。

最賣港果班不嬲係自命世界仔的中產

結果你點

太多內地同學啦，一齊玩皇者，睇抖音。
唔好話中學啦，中學入邊都一堆人睇大陸節目，睇果d仲要係土生土長香港人

大學，打錯左

我同佢講我普通話唔太好，但都儘量教。
後尾過左兩堂之後叫我唔洗再黎

當初推母語教學就覺得奇怪 好地地開一班普通話唔得嘅 母咩撚嘢語姐 好笑嘅仲要係灌輸到只有成績好嗰班先可以入所謂嘅母語班 推咗十幾年就搞到咁 香港真係玩完

請問佢當初請你補乜科？

聽完就算，無擺上心

私補遇過唔少新移民師奶 就算新移民聚埋一齊都好堅持講廣東話
食譚仔見過極重口音嘅師奶叫譚仔呀姐落單 兩個廣東話都好差 但由頭到尾都用廣東話落單
反而學生就唔知做咩 見過香港學生同單/雙非學生對話會自動轉channel講普通話
到底香港學校做緊咩 點解可以容忍學生不停講普通話
連新移民呀姐都咁努力講廣東話 但班學生就唔意識到遷就會帶來咩後果

到咗十幾廿年後，我地呢一輩老咗，仲堅持講廣東話，到時我地就變咗而家連登仔眼中嘅廢老

全科 小學生

多謝你，又多一個直程行動埋嘅巴打。
講蝗個啲佢哋識唔識講廣東話？情況如何

政治任務

學校唔係容忍佢地講蝗語，係鼓勵佢地講

香港學生真係慘撚到喊，又母語教學，又国民教育，又支教中，白老鼠都冇咁生不如死

手足係中學生？

班老師諗緊咩 見過一對老師夫婦個女幼稚園已經請個大陸人教佢標準普通話
佢地真心覺得識講普通話真係對寫作同將來工作有幫助

因為信鳩哂教育局果套
垃圾教育局硬推普教中
但然後其實佢自己都認冇證據顯示普教中係對學中文有幫助

咁老實，而家香港嗰班所謂成功人仕，有邊個唔奶支？

啲阿姐返工對人唔講香港話唔得，學生白紙一張乜都照單全收
好彩嘅，有好嘅家長，自己早啲清醒，識得質疑
唔好彩嘅，大個啲口音入晒腦，一過十幾歲，神仙都難救

識呀，但平時同同學傾計係用普通話

你個名改得好，真係搏屌

新移民阿姐，
我想同咁多位巴絲打講，
佢哋反而係相對上最努力學個一批。
我認真，佢哋講得唔正，但絕對肯講，同佢哋唔會質疑係香港就要講廣東話。

唔緊要，咁只係氛圍問題。
佢識但唔講，我哋仲有好多嘢可以做，但要即刻做。
佢唔識，就冇嘢可以做了。

任何民族都有佢自己既語言
中國好撚多地方都有佢自己既語言
問題係點撚解要消滅廣東話
再講，普通話點黎？大清官話
本身就唔撚係漢族人既語言
但廣東話就係揉合左古代漢語既一種語言
去到而家，香港既廣東話仲要增加左極多詞彙
同中國廣州既廣東話都已經兩回事
所以上面有巴打講話應該叫香港話都冇錯呀

私補係救得一個得一個
試個有小學學生問我六四係咩 因為老師上堂有講 當時覺得好感動 原來仲有老師會做到薪火相傳呢一點
亦遇過有學生嘅父母由細灌輸佢中國嘢=唔好
小學生已經識講自己無回鄉證 唔買中國嘢 唔用wechat 鄙視普通話 話唔識又唔會死

你錯啦⋯⋯
雖然照計係仲有好多人講廣東話
但上堂professor教到
重點係喺d細路到(見圖三)
如果佢地唔用|唔學|唔識廣東話
慢慢就渣都冇得淨
所以我覺得宜家香港處於endangered

咁多位手足，訓先，聽日再講。

我成日都話, 如果你變成成個大陸人咁, 人地做咩用咁高人工請你

佢地好用心學同講
好多新移民婦女都有出去打工
佢地係潛在support廣東話嘅人 唔可以輕易流失呢班人嘅支持 我都唔會鄙視呢班人

我覺得可以喺fb同ig呢類地方入手
其實除咗00後 都有好多90後近00嘅人好鍾意大陸嘢
尤其睇得多fb 嗰啲濕鳩page （港女至愛）
因為嗰啲page嘅管理員鍾意大陸 或者想吸引鍾意大陸嘅新一代
會係咁用蝗語
慢慢咁90後00後都會被潛移默化咗講蝗語
就好似有巴打啱啱提及過嘅草莓同士多啤梨
所以我覺得巴打們都可以開個page去推介香港本土嘢
而ig方面
眼見依家其實仲好多人用
大家可以揾一啲多人睇嘅page合作
例如 beginneros 同students.platform
我記得前者有上過連登做宣傳
我相信佢地都應該願意分享更多有關廣東話嘅資訊
教育嗰啲就唔輪到我地管㗎啦
惟有透過網路去試下做啲改變

之前係外國上中文堂 個仆街大陸老師話我寫錯字 個時默書 本書係簡體 佢讀個字 我寫繁體 佢唔比分我 大陸人成日都好鐘意推廣佢地垃圾簡體

支那人成日話炎黃子孫血濃於水
但對啲外族語就當係寶
唔怪得元滅宋、滿清滅明呢啲「國恥」級嘅事件
都可以當係「中國」歷史

有時我考試同做嘢都會用簡體字，貪佢寫得夠快

所以有啲人話我哋咁樣教後生係散播仇恨，我話係呀，因為仇支嘅另一面就係愛港，吹呀？

56個民族血統被統一
#納粹支那

我明

我間中學未有呢個問題 個個講廣東話（屯門band2垃圾中中)
不過黎得香港讀書唔係都係廣東個邊架咩
以前小學有新移民同學話佢地黎香港除左繁體字 用語都無唔同
不過依家好多人鍾意大陸明星 明明之前係睇開泡菜轉睇大陸
屯門其實仲守得住
但元朗 天水圍
老老實實 見親中學生講普通話都係band3/國際學校

而家佢講既中國只係一個比支共政權統治緊既地方
所謂中國歷史只係呢個地方發生過既事
而並唔係漢族人既歷史
更何況，而家香港人已經有一套新既文化
而並唔係舊果一套
乜撚野血統論，食屎啦

因為支那近代嘅革命都係由廣州人發起嘅，所以佢地好忌南方人

做緊學校課後托管班
小一個啲佢地淨係識用普通話讀字
連傾計都係用普通話
琴日忍唔住就叫佢地唔好再用普通話傾計，要用廣東話

寫返正體啦
我都試過 但簡體字真係好樣衰 之後冇再寫

巴打加油，神聖任務嚟，要堅持
唔比壓力佢哋就會故態服萌

我係做補習社果種 一間房坐30個細路果隻 仲做緊
一直叫佢地學好啲英文 同廣東話 因為呢到係香港

我考中史同通識果陣都係照寫正體，唔覺得慢
你唔係本身寫開殘體字既話
反而會仲慢過寫正體

自膠

我無左個分都唔會寫垃圾簡體

未到，生活環境會逼到啲細路至少喺自立前唔能夠唔學，當然是否native就另一回事

雖然如此，都要盡快止蝕

投訴佢歧視楷書

同佢地講，冇錯，但留意番，仲有香港兩個字係度
就唔係完全等於係中國
我地未撚輸哂
不過就唔知幾時比泛民出撚賣埋喇

我會教佢寫個國字 同佢講多少少背景野 少少地咁比多一面佢睇 希望佢自己識諗

hkcc直情係要考你寫殘體字
利申：我炒撚左果part

「呢度係香港，開埠一百八十幾年嚟都係講廣東話，中國承諾一國兩制，保存香港既有嘅語言文化。你唔講廣東話，上堂就唔好再講嘢。」

其實依家香港咁
連登仔唔好再盲反00後
依家03打後個批好多都用微博 wechat
愈多00後上連登愈好
起碼有途徑接觸本土文化
上連登既00後已經好好
佢地覺得上連登威都好過覺得上微博威

莫講話香港，廣東省全部都係講廣東話
講普通話果班全撚部都係北佬黎
死撚番東北啦仆街

而家D大學奶共奶得好勁, 讀中文係用普通話, 無廣東話班, 痴撚線

係，直接請中國人做lecturer,痴撚線
我present果陣照講廣東話

同各位巴打傾得好愉快好爽
要瞓覺
明日再續

你知唔知乜野叫軟性？
知唔知乜野叫溫水煮蛙？
洋鬼子呢d term就收番埋佢啦五毛
出賣哂你喇垃圾

中共打壓緊嘅唔止係香港，目的係以粵語為母語嘅人，即係包括廣東地區，就算兩方文化差異大，以致語彙甚至口音有分別，但共通點係大家都係講緊同一種語言。尤其廣東地區嘅打壓比起香港嚟得更早更甚，好多本地新一代識講都少講，連某啲音都唔記得點發，因為父母都由粵語變為講普通話，更以自己講得好為榮，可見洗腦已經洗得好徹底，睇到好心寒。（有線新聞有報導過，有興趣可以了解下）

雖然支那新聞係who fucking cares，但大家都係以粵語做母語，豈能獨善其身？按比例嚟講，講普通話嘅人確實係多過講粵語嘅人，無疑係佔下風，咁先至要更加團結講粵語、撐粵語嘅所有人，越多人越講就越難失傳，先可以將捍衛粵語文化嘅聲音放到最大。

正所謂，敵人嘅敵人就係朋友，推廣香港本土文化絕對係有需要，但捍衛粵語更加急切，應該分輕重緩急，捍衛粵語係大前題。

大把人依然覺得支共係好野黎
覺得雜種真係打貪
覺得抗爭手法係犯法既話就一定係錯

幫緊幾個小學生私補，佢地係屋企係講廣東話。不過有樣野好有趣。

我1997出世，記得小學果陣唔少同學包括我都好抗拒普通話。我既學生2009出世，我發現佢地對普通話冇乜特別反感，有時仲好流利。究竟10年間發生左咩事搞到變成依家咁？

你個政權係垃圾既話，反又有咩問題

因為大部份都係新移民
同埋比呢班新移民影響

對你呢挺大支那匪國共奴，唔激進唔反共唔獨立，簡直冇良心

一打唔撚駛找啦，屌你老母，趁地淋啦

其實真係要關注幼稚園授課係用普通話唔係廣東話呢個問題，
幼稚園對園生黎講係屋企之外既世界
幼稚園只教普通話佢地自然會接觸普通話多
漸漸講野思維，母語係普通話
而同時父母又一直俾子女咁樣

樣衰係你嘅價值判斷啫，同埋你未見過寫得好靚嘅簡體字咩？！

文字都係工具，最緊要夠實用，考試做嘢要快靚正，唔通要寫繁體字雕花咩！//

幼稚園開始灌輸

你做乜打正體字？

就算唔係新移民
依家好多小朋友都鐘意睇大陸明星
覺得講蝗語好潮好威

賊仔會唔會同你講偷嘢
廣東大把細路話自己廣東話唔好 講普通話
學語言還學語言 中共咩目的心知肚明啦

呢件又係五毛黎，個post開始充斥五毛

其實已經無得救
無人可以同政治機器鬥
如果香港唔可以獨立
你做乜都無用
都係螳臂擋車

因為我打寫就會用繁體字，打字好快咋嘛。

同埋你唔搞咩嘢形式主義，繁體字同正體字咩，加啲咩價值判斷落去。

遲早講廣東話嘅會變成少數民族

話你哋岸鳩就係五毛，你哋都幾玻璃心

唔識同冇美感嘅人討論

快靚正

我唔該你哋班岸鳩柒姑碌反省下啦

如果講美感，最正宗，梗係繁體字，但做人有時要取捨。同埋無人唔比你學繁體字。有本事嘅大陸人手繁體字好過你同我。

你係五毛嘅話
收錢做嘢
品格都叫做有個價

你唔係五毛
係真心嘅話
你唔止戇鳩
仲好撚賤格

好似無人唔比你哋攞諾貝爾獎架，你有本事咪去做囉，撚樣

以前個批其實都係抗拒的
而家都關經濟事嘅

你哋班文學巨人，去攞諾貝爾獎啦

我屌你老母

不過都要多謝條撚樣推post
快撚d推啦，推撚到1001
等d人睇唔到個post就岩架喇
幾百個comment應該有幾百蚊收？
拎去買狗糧啦

係呀 咪就係取捨囉 我覺得正體字好重要
大陸人寫正體字我冇異議 好歡迎

所以話你啲仆街支那人賤鳩格，冇得妥協嘅位就同你講要取捨，原則同個龍門一樣，磁浮任搬。

文字係「工具」喎，文字仲賤過把螺絲批，咁高貴嘅嘢都係唔啱你啲支那人用㗎啦。

點解咁強調〝正〞體？

我屌你老母臭閪啦，叫你去攞諾貝爾獎吖

又唔洗咁躁嘅
大家都係捍衛緊正體 大把人考試寫簡體唔識你就直接啲

叫係寫返你祖國啲文字呀懵撚

曲線推post

要聽到班細路一講支那話就要笑9佢
小朋友好驚比人笑

事實 相對中共嘅簡體 漢字就係咁寫

你捍衛緊定幫倒忙！？

你憑乜撚嘢去捍衛？你有咩本事？

你返入去你老母個閪窿度啦

你覺得中共好邪？

你都幾有趣 憑咩？憑我識寫同會寫

正與邪呢啲道德枷鎖、價值判斷，廢話嚟架，捉到老鼠就係好貓嚟架啦

全香港差唔多七百萬人都識吖，近乎會呼吸嘅人都識吖，你以為自己係邊個呀？

咪撚覆條傻閪五毛啦
拉低哂討論質素
JR都好撚過佢十萬倍

正邪係相反 又唔一定要二元嘅
不過我答返你：係
不過就算係其他人整 簡化字都係簡化字 正體就係正體

本來講緊廣東話
比條傻閪帶離題咗去正體字
雖然一樣緊要

做過補習社，補班名校小三學生，默生字用廣東話讀竟然可以同我講聽唔明 同我講老師都係用普通話教，叫我用普通話讀
我就話游泳池你都唔知係咩？佢地同我講知啊，但係唔用普通話讀就諗唔起隻字點寫

而家心情幾好陪佢玩下
我又唔會好似佢咁嬲

FB 啲親支廢老都冇佢咁廢

瞓覺

另一個問題係好多細路睇中國啲綜藝節目
唔止細路 八九十後都唔少
乜鳩中國有嘻哈 創造101
唔係原創 有啲無買版權照抄
抄咗韓國受歡迎節目嘅formula 普遍話易聽得明 唔似韓文咁要等翻譯先明
吸引好多人去睇
講埋晒中國明星 潮語
有時覺得唔係班細路唔爭氣 連登都有post討論中國啲19節目 你話幾可悲

都唔知條友做乜
呢個post開宗明義推廣東話
你想推廣簡體字咪岀去開個post
明明我地講緊A你就入嚟講b
九唔撚搭八

tvb比人屌左咁多年
一樣有人繼續開post討論

識講普通話唔係問題，主要係要保留廣東話為香港主流
要推廣粵語，可以向粵語入文着手
1. 譬如維基現有大約六萬篇粵語文章，其實要翻譯繁體中文做粵語唔難
2. 打多啲粵語，好多人唔識倉頡速成，如果有標準粵拼輸入法 (e.g. iOS 內置) 對於香港人輸入粵語有幫助，問題係同普通話唔同，香港學校唔教粵語拼音 就算台灣都有自己嘅注音輸入法
3. 有無巴打知道之前google translate 都整緊廣東話，點解之後好似無咗件事？

喺講方面，如非必要絕對唔用普通話。粵語 > 英文 >> 普通話。身為香港人英文應該優先過普通話。尤其對外推廣香港，英文必不可少。

熟悉粵語歷史都有幫助，但係唔洗強調邊種語言高級d，歷史悠久d。生活喺香港就要講廣東話，就係咁簡單。一個地方唔會因為另一種語言「高級」d 轉用果隻語言架嘛

「粵語廣東話被認為是起源於公元220年漢王朝覆滅之後，當時長時間的戰亂令北方的漢人向南方逃離，由此將他們的古老語言帶到南方。

被稱作「官話」（Mandarin）的普通話，最早的紀錄則要晚得多，在14世紀中國的元朝。在1949年中國共產黨執政之後，普通話在全中國普及。」

PS 有無人知道北京英文名peking 嘅來源？就算北京大學英文都係peking university 唔係beijing。純粹好奇，因為peking 同廣東話北京好似

屌 一講起就好心痛
我自己就做補習 眼見依家真係多左小朋友講蝗語 我教都已經有一半係講廣東話唔鹹唔淡 撇除老豆老母其中一個係蝗國人啦 仲有啲係老豆老母出去做嘢留低個小朋友同啲阿嫲阿婆一齊 開口埋口都係蝗語同佢地自己啲語言 搞到啲廣東話都唔正

啱啱做補習嗰時同小朋友默書 佢哋：「Miss 呢一課學校用普通話默嫁喎」我：「咁又點 我淨係識用廣東話默書 一係就默一係唔默」從此就再冇小朋友同我講要用普通話默書 就連普通話功課都好 我都會同佢地講：「哦 普通話 都唔重要 學好啲中文同英文先講啦」

我有個學生中三係蝗國黎香港讀書 第二日我已經同佢講我會用廣東話教 唔識可以問 但係一定要學廣東話 到而家差唔多一年佢已經可以好流利咁同我講廣東話 其實除咗廣東話 都會話比佢哋聽以前嘅嘢 好似六四佔中咁 等佢哋多啲知道而家香港發生咩事 識得點樣去諗唔好俾電視影響 所以要改變佢哋就真係要由細開始教 等佢哋大個先來改真係好難 我自己一個力量唔多 但都希望可以改變到少少其實已經好滿足

對唔住打打下就已經打左咁多野 其實仲有好多好多未講 只係見到依啲話題就會有好多野想講

我讀小學果陣係分簡體字同繁體字，係班道德L用正體字

廣東話、廣州話你講得特別好？哪裡來的自信？

一早都有危機啦 早十幾年讀小學開始搞普通話班教中文就知pk啦

巴打加油，個負皮係我比嘅，因為手快快click 錯，系統唔比我改做正皮，唔好意思

遲D教畜局就出文件話廣東話係粗俗語言架啦

無咩野 同埋我係絲黎嫁

呢個問題真係好難解決
樓上好多人講左好多理由點解變成咁
但實情最重要既原因係2003沙士後香港人唔生仔
之後香港細路同大陸細路既比例係接近50/50
而家既情況好返d，加埋停左雙非、但都係60/40之比

班細路圍內既母語基本上都係大陸話
無講點屌都好，佢地私人都只會講返自己母語
好撚心痛

粗佢老母
佢要矮化廣東話 都有可能用咁既招數

最唔明啲細路圍內有一兩個蝗
就會就返佢地講蝗語

廿個學生有十幾個都係用普通話交流

DSE廢左蝗語同普教中先

教緊小學
尋日無聊數左下
全班30人，有15個父母係新移民
或者本身係跨境學童#

好彩我學校粵教中
校長帶頭唔俾學生係校園內
係普通話堂以外講普通話

利申 港獨 不時同學生講中港問題

哇屌
所以香港人生bb又死
唔生又死

在外地同d鬼溝通（特別係上一代果d）
佢地都係講peking多
我都唔知來源
Peking duck Peking duck 可能有dddd關係

教緊個小二上上下堂無啦啦講媽b，仲要係咁講，即刻大大聲屌到佢化。
自此之後，佢係我面前都只係講下shit同頂

每年五萬五先啱

補緊個家人根本就係大陸人
日日係屋企蝗語溝通

我日日陰啲陰啲同佢地講廣東話先係應該講
蝗語冇鬼用之類嘅野

可能係清朝果陣咁叫佢地個首都?

我細佬依家仲讀緊中學 佢都話好多初中生都係流利蝗語 d家長又係廣東話都唔撚正既多

個人認為場外工作固之然重要
即係好似上面有提過嘅粵語wiki Google 粵語翻譯
但係最大影響嘅都係普教中同蝗蟲b
有冇巴絲諗到有咩方法反對普教中？
搞聯署？一人一信？

明明早两年仲笑9人大陸仔講西紅茄，教仔都係咁講。
仔話教畜會視你你岐視別人扣分。

樓主原意係好，但提出嘅方法有d掩耳盜鈴
其實除咗香港人大規模集體移民之外，根本無其他辦法

屌，講呢啲

用長期渲染手法 強調 蝗語係外來語言 例如 古人都係講 廣東話 詩詞都係用廣東話去讀
蝗語只係外族入關時 整出黎既野？文字上亦簡化到 好多甩漏 例如 愛字無左個心？
因為我發覺 中共 政府 成日將同一樣野講十次 就好似當左真既一樣

英語全世界有70多國列為官方語言
普通話得台灣、中國、新加坡呢3個國家列為官方語言
邊樣係國際語言？
用實際數據說服人就得

所以咪話乜識講, 流利但唔講, 直頭個諗野既方式已經轉左同支那人一樣, 等同得返個無曬靈魂既殼一樣
native香港人轉數快其實同廣東話既靈活性息息相關

絲打加油

我教班果陣，試過屌7班小學生用蝗語

逃避都係解決唔到問問
尤其中國人已經滲透到全世界
你就算移民去最多香港人嘅澳加
當地普通話勢力都愈來愈強
分分鐘你去到
下一代都係要講普通話

逃避都係解決唔到問題

除左堅決不講普通話外，我希望大家build up 自己社經地位，同時幫助有需要既人，make Hong Kong great again. 談判先有籌碼。

傳統名校都係一講中文就變普通話 唯一好啲嘅係佢地英文都好流利，但佢地成日覺得，學普通話咪得，第日所有科技、人才、世界發展都係中國帶領，點解要學英文

利申：幫DGS 初中妹補習 係DGS丫屌

唔係，呢個係事實黎
雖然有d巴打好有heart, 不過呢d方法都係治標唔治本
只係拖延左粵語既死亡時間

首先要認清我地面對既敵人係一個國家機器
人地手握住掌控政策既權力
下一步就係TSA加入普通話評核
再下一步DSE將普通話加入必修
跟住考政府工要考埋普通話
只要港共慢慢咁用政策消滅粵語
以上既野係廿年內慢慢執行

我地就算做乜都無用

搞好香港流行文化係最重要
呢樣嘢係最直接影響價值觀
所以我咁讚賞古天樂
香港電影係其中一樣確立香港人身份意識
同保護粵語嘅文化嚟
有人可以拍返多啲香港電影
係對粵語有直接幫助
另外
有無人留意到香港人做嘅動畫《離騷幻覺》？

係用香港做背景、講粵語嘅科幻動畫
有心嘅巴打可以支持下

其實依家好多後生老師係新移民二代，廣東話都仲係半咸半淡
但d普教中學校就最鍾意佢地教中文
當然仲有好多老師用廣東話教中文，但學校政策扼殺咗佢地

其實係難 而家啲細路用拼音 普通話教中文
用廣東話既機會都無乜

推

呢個心態係好好，要認前我哋宜家係輸緊 ，不停輸 。但未輸晒，我哋要由零開始重建。

我一直都係教育界，
由幼稚園到小學到中學到大專都教過
可以分享既係其實呢幾年個變化好大

我畢業初期，
一間學校講緊可能極少數蝗。
幾年之間已經可以係兩班全數蝗。

我既建議係，
無論任何情況喺香港都唔好講普通話

個趨勢係佢地變左老馮同你講普通話
「香港人個個識聽識講
點解要就你講廣東話」既心態

特別係服務界人士其實最難做
公司請人要請識講普通話
d 客同你講普通話
佢地又無say, 唔可以懶有性格答返廣東話。

希望大家堅持住

記住我地本身已經無義務去就佢地
同埋而家最重要係
廣東話擺明比人搞緊
為左呢個原因，大家更加要加大力度去講廣東話

加大力度, 不孝子

其實文宣係好重要
只要大家多d喺自己fb ig分享下普通話入侵緊香港已經引起到個迴響

要不惜一切擴大返個語言base，唔好左切右切，總之講廣東話，寫正體，就係朋友。

惡劣

曾經係學校工作過，
可以講兩句自己睇法
其實依家學生講普通話情況十分普遍
但同樓主講嘅一樣，越低form情況越嚴重，特別係form1,2，
佢地自己傾計係用普通話的。
但都比較好彩嘅係，我同d高form傾過呢個問題，
佢地大多都係幾鄙視同不滿d初中生講普通話嘅。
所以我估班高form都仲有得救，
而佢地有一部份人都係有本土意識的。
反而用殘體字嘅問題嚴重過普通話好多。
初中嗰啲學生用殘體字做presention都夠膽死，
而大部分高form都因為貪快而寫殘體字

真正要移民嘅人
其實唔出聲都安排緊
而家日日叫香港死得
要快啲移民嘅人
有幾多個真係有決心有能力移民？
既然唔走
做返少少事抵抗都唔好？
又唔係叫人上街示威
只係諗方法嚮生活層面保護粵語
咁安全、零風險嘅行為都唔做？
叫人多講粵語
宣揚香港文化唔通要坐監？
真正嘅失敗係源於自我放棄

身邊嘅文化氛圍，多咗好多講蝗嘅同學仔，會潛移默化。如果香港文化依然有力量，佢哋會主動講廣東話。

巴打繼續加油，繼續講。

合理呀，需要社會一次大關注先可以。有冇方法？fact wire 理唔理呢啲。

教協唔出黎搞遊行？

唔單止蝗語，佢地日常生活都係蝗化哂
例如whatsapp line tg呢d唔用 只用we7
睇電視都係睇蝗劇(蝗語)
仲有d咩蝗國零食(個名太奇怪我記唔到)

其實好急切，我發起，你哋參與有冇興趣？

形式稍後確立。

補緊個學生成日講d咩我也是醉了,一臉傻逼, 聽到都想大把大把煎落去

當你見到連蘋果日報都熱衷用中國潮語
就知要守護香港文化係無可能靠泛民

香港而加無哂mk仔同村童咁，而d未本土文化既 保衛者 囉，以前係學校有大陸仔多數都比人恰到pk

有！

本身都冇諗住答你，一次咁多。

何謂殘，何謂正。全因捨本逐末。
中華文字歷盡多朝多代，嚟到楷書，基本係將三個文字嘅特點發揮到極致。

美感，內容，書寫速度。

三者之中，盲目追逐其中之一就必然會捨棄咗另外兩者。

咁你估吓殘體，係捨邊樣棄邊樣？

毒果根本係度推廣緊共式中文

殘體連部首都整唔見埋, 都算係一絕

唉好撚驚廣東話變方言

冇錯，重點就係保留並推廣粵語，但識普通話並唔係問題。

講，我哋全部都想知。
逐粒打晒出嚟，我同你睇晒佢。

做過補習 同小朋友默書 佢係普教中
我用廣東話讀 佢一個字都唔識寫 要用普通話先識
但佢明明係廣東話流利既香港人
普教中令小朋友個腦連繫唔到廣東話發音同個字形點寫
佢識講但佢望到啲字第一個反應係讀左普通話
完全係文化侵略 破壞小朋友學語言個系統

吓 依家有普教中

點解有殘、正呢啲價值判斷？你認為好人哋未必覺得好，有幾多人認同你哋？

或者我哋可以一步一步嚟。
第一樣嘢就係要承認我哋輸緊，我哋嘅定位係要收復。

對於呢班大概橫跨8年嘅小朋友，要比佢哋知道，「識同講普通話唔緊要，但係大眾同日常生活中必須要用廣東話。」

佢哋呢班，我話你知9成都識講，係睇有冇必要講。所以對佢哋，我哋嘅路線應該係這誘導，無時無刻比佢哋必須講嘅理由佢。

普通話教中文
小學

大家想有後續行動嘅話，留個tg聯絡呀。

我就放長雙眼睇你哋台戲，千祈唔好令我失望呀

習慣成自然。我哋要用嘅係禁阻呢啲自然。

小朋友識唔識廣東話？

其實連登仔咁想保護粵語就唔應該再叫人唔生仔
講粵語嘅人唔生，講胡語嘅人就不停生，想唔滅絕都難

識，唔準但係流利
肯同我講但係佢老母好堅持我係教英文除左英文之外咩語言都唔用得
又唔諗下自己啲仔蠢

你玩撚晒啦，一開始已經比咗自己輸嘅理由。咁你一開始做乜鳩？

我諗我哋係時候要搞一場最大嘅反普教中。
之前錯過嘅，做錯嘅，唔好提。

我哋或者仲可以搞多一次。

有冇記者朋友係度？

記者朋友邊會理你

我哋應該要有個campaign，target係大中小學。

嗱，失敗正衰仔

因為簡體字係「廢除漢字運動」失敗之後嘅剩餘垃圾
中國有錯唔改
格硬將堆垃圾當係寶咁推廣
仲老作一堆大話「簡體字用嚟掃文盲」、「漢字自古就係不斷簡化」嚟呃人
仲無恥到想用呢堆拉雜成軍嘅垃圾字系統
取代原本漢字
唔通要支持呢種將錯就錯、指鹿為馬嘅做法？
即係只要有十幾億人錯，其他人應該跟住錯？

想主我都有諗過走，但我下一秒就諗唔到有嗟地方適合。
其實已經冇地方適合了。
蝗係毒，全世界都被滲透。
你睇吓早幾日新聞講日本個間私校？

港澳台都無錯，咁你搞乜鳩

咁有冇諗過滅蝗？

你講出咗重點，小弟都做緊一樣嘅嘢。
我會盡我不切所能爬上去。
各位巴絲唔好接埋，為自己之後後路又好，為呢個議題又好，都要提升自己社經地位？

依家見到D講蝗語既支那仔我都會鄙視佢

以前做私補, 除左一定係講廣東話, 仲會每次叫佢地用廣東話讀一次課文嚟聽. 教英文功課, 就一定叫佢地用廣東話翻譯出嚟.
效果就冇乜, 因為補過十零個小學生, 得幾個普教中, 仲要係全部香港人. 可能係我時運高, 遇唔到. 但我覺得大家可以參考吓.
試過有一個支那人, 應該移民嚟冇幾耐, 中二, 但連... smaller than... 既句式都唔識, past tense 零認識, 佢可能覺得我唔直接俾答案佢, 幾堂就冇補.

我一直有個諗法, 會唔會有人可以整D小學中英文練習, 例如閱讀理解, tenses, 重組句子之顃, 簡單講吓香港歷史, 廣東話知識, 社會現況, 因為我係幫D小學生對完功課之後, 會自己俾D練習佢地做, 多數係我以前小學嗰D exercise. D家長好鍾意, 而佢地成績都有進步. 壓力又唔大, 私補得一個鐘, 點操都只係呢段時間.

但我大學唔係讀中英文, 發現自己整唔到呢D練習. 有冇巴絲打識整D小學中英文練習, 例如閱讀理解, tenses, 重組句子之顃, 簡單講吓香港歷史, 廣東話知識, 社會現況. 等大家拎嚟用, 向下一代灌輸呢D知識.

確實係呢幾年，甚至乎呢一年極速變壞緊。

個個撚樣都係咁講架啦，一開sem話要過三爆四，後尾業都畢唔到比人踢出校

本來sem break打算hea住過
而家好想去補習社做part time
將講普通話嘅細路帶返入正途

我都好心痛 而家住個頭好多小學生只係識講普通話

你唧建議真係害撚死人，美國人都學普通話賺中國人錢啦

我啲學生冇呢個問題喎

利申 全職補習

就憑你？誤人子弟定想點？

痴線好有心
加油

Hello大家好，我係樓主。

事到如今，我覺得首先我哋需要炒起個議題關注先。
我想搞一個，「連登廣東話基金」。

以保護同推廣廣東話使用為目標，每人捐啲儲一個本出嚟。
譬如話樓主帶頭500，其他人各自表述，鐘意50就50，100就100。
Target係儲一萬蚊。

如此我哋可以搞個比賽，開放中小學生參加。
要拍片以廣東話介紹自己背景，自己最鐘意嘅廣東話字詞，以及講吓自己對廣東話將來發展嘅感受。

最後揀出兩位優勝者，各得3000獎金。

有本先有嘢搞，有嘢搞先引導到人。

小弟帶頭，有冇興趣？

唔明點解成日話班中學生講蝗話
平時答街見到都係講廣東話

琴日有兩個細路著住校服問我路
一個係鬼仔一個係香港人
佢地都用流利廣東話問我
睇身高似05後

捐錢比學生唔係問題
不過老實講句
唔係話唔信樓主你
但你有冇辦法確保得到盤數係冇問題嘅
唔會拎去私用？

我一直有疑問
就係小學生蝗化
係咪嗰一段雙非生出黎嘅結果？

唔生就無煩惱
我死左之後既世界有無廣東話都唔到我理

做緊私補，個細路小五，父母係香港人，家境唔錯。
問過個小朋友，同學用普通話交流情況普唔普遍，佢又會唔會用普通話傾計，

「冇乜人講架喎，我都唔會講，邊個講我地都會笑佢」

我諗同學校收啲咩學生有好大關係，情況應該好極端

我做補習
首先一定粵語教學
要求普通話教既唔收

我都識啲design朋友，如果有人有興趣義務做啲嘢，記得出聲。

做家長嘅記得點都要啲仔女 講廣東話

同朋友 屋企人講野一定要講返母語

之前做過兩年小學入校功輔
唔止學生之間講蝗語
連有幾個教師都係蝗黎
唔排除係教普通話科
但非上課時段喺走廊見到學生都照同佢地講蝗語，仲要求佢地用蝗語黎答
見到呢d野果陣真係覺得好痴線

得個喺網上鳩up,有鳩用咩！

做緊補習社教緊小一二 嗰班有一個係嚟咗香港兩個月講緊唔咸唔淡廣東話
但同班啲小學生明明可以講流利廣東話但係都選擇用普通話問問題同埋同新來港嗰個溝通
我嘅做法係 逼佢地同我講野問問題都一定要用廣東話 唔係就唔答唔理 同佢地講要幫新同學習慣香港 我地要用廣東話同佢講野
唔洗幾堂已經再聽唔到普通話 連新來港嘅都用半桶水廣東話對話 默書點都用廣東話
但係見到普教中嘅禍害 搞到佢地學都學唔好廣東話 eg唔知道讀成唔知dao

點都唔好就佢地 三歲定八十呀

係，小學一班入面幾乎6-7成人都係單非/雙非子女

班學生可能已經日日蝗語+普通話

班學生可能已經日日蝗語+殘體字

問路都要用廣東話答

呢個我好認同，我都覺得情況depends學校。
譬如早排試過去沙田一間中學，東華嘅，係我見過唯一一次10個同學間全用普通話傾計，當然小弟絕對係繼續用廣東話做活動啦，而佢哋都係一樣明。

同樣火炭區一間小學，全校我幾乎聽唔到一粒蝗語。教嘅十幾個小五小六生全部純正廣東話。

情況同間學校本身極大關係。

呢到好多都教緊粵語 唔係得鳩噏
你有意見咪打出黎

語言侵襲仲有得救 但係我地一定要有個心態我地唔係老馮講普通話 就好似你去法國問路都唔會一嚟就講英文點都問聲先否則就好無禮貌 有時遇著啲蝗問路 好心答佢竟然話：你說普通話 我聽不懂 我真係屌佢老母 問都唔問你識唔識就老馮要你講 最後指住水牌叫佢認實呢隻繁體字就係你要去嗰度

出去結他教班，成班9成新移民，佢地自己傾計講普通話，我照用廣東話教

一定會有呢個疑慮，好合理。
一時間諗唔到有效保障雙方嘅方法，巴打有冇提議？

介唔介意分享多兩句？
佢哋平時傾計用咩話？

真係好撚心痛 睇到學校果班F1個撚個都講蝗語 打字又打殘體字 身邊有d朋友為左就果班大陸閪 而同佢地講蝗

利申：01巴打

我之前去啲小學教畫都發現有部分學生講普通話 但普通佢哋都識講廣東話只係嚟想講 加埋佢哋個背景都係大陸落嚟

我都照同佢哋講廣東話 都on99 ge

做啦，行動，支持巴打

做緊補習社+私補
d細路好多都係支那語
esp 屯門呢d近支那嘅地方
跨區好多
甚至出現廣東話被歧視
香港冇ga啦

其他人我管唔到 我第時仔女識蝗語冇問題 但一定會教佢地如非必要唔好講蝗語 係香港同蝗講嘢用翻廣東話 點解我地北上要講蝗語 啲蝗南下唔可以講翻廣東話

真心，從事教育嘅巴絲，參考吓呢個做法。
佢哋係選擇唔講，你哋老師角色係會做到嘢的。

記住，引導佢哋。

你哋宜家係咪高form個批？

呢個就係點解政府係咁灌輸大陸好強大 香港愈黎愈廢啦

其實冇
比較好嘅只係搞完件事後公開盤數

好似文化大革命咁 不斷扼殺我地嘅文化 等到班細路大個 我地啲老嘢死到7788過時 廣東話就正式不復存在

希望大家繼續笑鳩d蝗童
仲要堅持自己講廣東話

識啲廣東細路 佢地對捍衛廣東話嘅意識仲高過香港細路

琴日坐巴士聽到成班初中生用普通話
我小學果陣d新移民學生係狂學廣東話
仲好驚講普通話比人笑
最多係講唔正既廣東話
依家掉返轉
我補習教中小學 佢地普教中真係令佢地慣晒講普通話
放左學都分分鐘繼續講
特別係小學生

係紅底連登講呢翻說話
就等同係中國叫人要批判性思考一樣

你預左會有五毛/工作人員

反對，中立，扮支持既人來搞事

經過理工，港大，借廁所
路過，入面全部都係講蝗語
係全部，我無講大話
一個講講廣東話都無

Form 5

無辦法
有港共正苦，幾年後全部蝗語

主要原因都係新移民唔係廣東人 、學校政策，、大陸明星
我00年出世
以前新移民同學個個都廣東省落黎
唔會變左個個蝗語 因為本身佢地母語都廣東話

同埋開始中學好多普教中 我中一 中二係普教中
仲話精英班先係用普通話 普通班廣東話
不過次次教古詩佢都會自動變返廣東話

最後 依家好多人鐘意大陸明星
成9日上微博 學埋d垃圾大陸潮語

唉 明明我個代個風氣係笑人廣東話唔正
點解去左03打後個批要主動就佢地
其實好多band1.2學校無呢個問題
多數band3 國際學校都好嚴重

屌你老母
細個番廣州住
身邊個個識既人都係廣東話母語
近年番去 變晒全部外省人
佢地仲要話聽唔明我講緊乜
香港人同廣州人講既廣東話好大分別
佢地講野既語氣好唔同
老母係廣州人
但住左香港好耐

細個話廣州係講廣州話
其實姐係廣東話
d人仲以為係鄉下話咁

番過大陸旅行
佢地淨係問係咪香港
唔會問咩廣州定廣東省
懷疑佢地無聽過廣東話依樣野

香港地細，又容易畀大陸人入侵，無論係地理上定係文化上都好不利。反而移民去其他國家，地大物博，大陸文化滲透亦無咁強
我明白外國都好多大陸人，但只要你唔埋佢哋堆，就可以避免到好多佢哋嘅不良影響
既然外國有咁多china town，我哋亦可以自立門戶建立hong kong town，前提係要有大規模年輕香港人有決心同能力去移民

忽然醒起...
櫻木問老頭子人生最光榮係幾時

我覺得80、90後的確有責任去將一代文代，尤其係母語承傳落去

巴打係呼籲大家離開呢個論壇？
又開個新？

之前係補習社做 全部學生都講廣東話 就算有部分家長一睇就知係蝗 佢地都會講廣東話
依加做私補 有啲人既仔女都蝗 佢地既家長係講直頭唔知係邊到既鄉音 我都係用廣東話同佢地講 絕對唔會就佢地講蝗語
利申 有個已經劈炮唔撈 唔想再教呢啲連講廣東話都唔肯學既蝗

我尋日lunch time成班中學雞已經講緊

其實係家長問題 佢地覺得啲小朋友講到一口流利普通話好驕傲 係精英

我唔反對人移民，只係唔係個個移到，都要面對現實。

而且，每次聽到有香港人話想移民，都會諗起郭文貴嗰段說話：「你們要移民，往哪裡移民？你的家都被人家搶走了，你卻要逃跑，你不保護你的家園，你們還要跑，香港人的思維很有問題，動不動就移民，那叫逃跑，不是移民。」

得罪講句
個責任除左喺學校 好大程度喺佢老豆老母度 你家姐唔撚識教

邊到學普通話好

所以年輕人先更有把握現在去奮鬥同進修，裝備好自己先有資格移民；無能力移民嘅人雖然係可憐，但個社會就係咁大競爭

至於郭文貴嘅言論，我完全認同唔到。而家香港要同中國鬥，係以卵擊石...如果真係有方法可以抵抗到中國入侵，仲邊有咁多人諗移民? 又例如歐洲移民走去創立美國，你覺得係唔係逃跑? 如果中國內戰國民黨死都唔肯撤離台灣，今日嘅美國又點可能keep到咁關鍵嘅台海天險?

某d移民者係逃跑，但有d移民者就係韜光養晦。老土d講句，心態決定境界。

冇所謂嘅，係邊講都會有。

情況同你差唔多
我廣東有個表弟由細到大都係講廣東話同廣東方言
直到佢上左小學後 我返去探佢佢一開口已經講蝗語
我堅持用返廣東話同佢對答
開頭幾句佢都要諗一諗點樣講返廣東話
但好彩慢慢都越講越順返
我真係唔希望見到將來嘅香港人唔講廣東話 甚至已經冇人識
如果有任何嘢可以阻止中國嘅語言侵略
無論幾大代價我都想試

唔理佢哋咪得，我衰沉唔住氣

做過小學功課輔導老師 啲學生傾計都係全部講流利嘅普通話 但同我講野又會轉翻做流利既廣東話 其實佢地所有人都識廣東話但就係唔講

樓主話嗰啲中小學生同時都識流利廣東話，
咁點會係廣東話滅亡？

利申我係90後，我地講嘢成日中英夾雜，
甚至我公司開會咁都唔講中文。都唔見廣東話喺我地呢代滅代。

啲老闆知道你識fluent / native English 仲不知幾高興，我宜家有機會接觸請人的程序，個candidate 同我講識fluent mandarin ，甚至平時講嘢會夾雜一兩句我會覺得係識多種語言，同佢話我知佢識日文、法文一樣，我又唔會覺得咁就係蝗 ，或者廣東話滅亡。

Pish

流利同母語係兩樣嘢黎
分清楚先好仆出黎

原來係搵錢，早講嘛

你妹..
說那麼多還是為了錢

司馬昭之心 路人皆知

個問題係識而排拒使用，或無機會用。

廣州你知唔知搵間純廣東話幼稚園幾難？要私校，要暗底做，擺上檯面做，會被教育部門用行政手段入唔跟國家語言政策，真係可以吊銷個牌。

而呢堆事的開始，係同香港依家發生緊的事好類似。

以前係街聽到D細路仔嘈生曬就係覺得好Q煩
但依家聽到D細路講廣東話真係一種幸福

放學時間東鐵北行線
全部學生清一色蝗語
每次見到都好撚不安！

因為佢地真喺意識到文化比人入侵緊！
是好嚴重的問題！
唔似得部分香港人，重喺度戇鳩鳩！

我們香港人在我們香港地，做咩遷就哩班入侵者！

生於亂世，有種責任

有幾亂呀依家？係擔心夠唔夠錢去威啫，溫飽唔係問題

係某啲學校做功輔班導師，發現小學生宜家抄詞語課文要寫埋普通話拼音係上面 搞到成日出嚟問我 某啲字廣東話點讀。睇下班房個壁報板，先知好多學生成日放假上大陸，老豆老母其中一個係煌

你都係唔明白
依家講緊既唔係香港人有冇三餐溫飽
而係我地既文化比外來者入侵並企圖抹殺
咁都唔叫亂?
只不過依家冇人會用真槍實彈去侵略你咁解
廣東話係你老祖宗留落黎既野(可能你唔係)
你唔係應該有責任去承傳同保護咩?
如果你唔覺得有需要既話
你可以繼續你既平淡生活

起下底就知佢唔係唔明白，佢係派膠撩交打引下大家注意啫

話撚左五毛黎

連仔我屌你老母，呢個post上唔到熱門？

你哋任重而道遠，我唔阻你哋，祝心想事成

依加開始係巴士地鐵見到班講普通話既細路 都會提佢地講返廣東話

我身為南亞仔仔學中文當然用翻廣東話
低質蝗語不了

以前香港流行文化仲算勁 起碼香港90 年代出世嘅細路個個都睇tvb劇 睇粵配動畫 聽廣東歌 有好多中國落到黎嘅細路都會接受香港流行文化融入香港

而家香港流行文化衰弱 d 00 後鐘意大陸流行文化 同落黎香港嘅小蝗種有共同興趣 d小蝗種當然唔會融入香港 仲要00後唔會好似90後咁抗拒中國同普通話 d小蝗種大聲講普通話都冇人鄙視 仲要講埋一份

如果真係有關
我覺得之後嗰幾年會好返的d
因為而家雙非個高峰期就過

支共依家玩緊政策+文化滲透
支港政府想推支教中好耐, 係暫時大家反駁到先唔敢硬推
文化嗰邊大家都有眼睇CCTVB字幕直頭用哂支那詞同文法
依家有鬼佬喺廣東話forum問點樣浸廣東話我都勸佢哋唔好睇CCTVB

Iron man=im
美國隊長=ca
顯卡=顯卡

放心，我嚟近生小朋友一定會畀佢入廣東話學校，唔會有機會畀佢講到，當然識就可以，唔會話日常用語都變普通話。

其實好難搵

大部份都係用廣東話
我覺得係關父母影響事
我曾經有過兩個學生讀國際學校
兩個都半英半普通話
因為一個係台灣混美國
一個係福建富商後代
不過後者係識廣東話
因為佢父母係知識份仔
覺得生活係香港要講返人地嘅語言

總括而言 父母唔教 其他人點做都冇用

已經出現廣州問題，就係好難搵粵語教學學校

有乜問題
香港人核心價值唔系大一統咩

間間茶餐廳部部電視機長開播住 T V B
間間中小學個個學生哥開口埋口普通話

基本上間間好少少既幼稚園都話普英並重。吹漲。

小學中文教畜路過，現正粵教中

如果啲學生同我講匪語，我會叫佢講返廣東話我先會應佢

教教下仲有啲學生會問我某啲廣東話俚語點解

自己屋企教啦，幼稚園依家扭曲得太緊要

的確係咁
做緊補習社
啲小學生會講講下廣東話無啦啦爆句蝗出黎

呢個係持久既抗爭
我覺得係需要鼓勵生育
將我地既理念灌輸俾下一代
依加個個都唔生
肯生既得返新移民 然後佢地既蝗蟲信念就會持續承傳落去
溝淡哂我地既信念 同溫水煮蛙既原理一樣

諗下過多幾十年 佢地就會控制政府決策
點解共產黨要控制言論自由？ 目的都係限制自由思考

望住班00後淨係識講普通話多

中小學用蝗語傾計

反而香港人要生仔，咁先可以平衡返件事
利申 啲朋友（香港人，有啲細細個已姐嚟香港 ）個個都會生

*經
唉成日打錯字

唔好沉啊

完全同感

講就咁講，但睇返近10年人口遷入數據，好難諗到方法救。

你嘅經驗，佢哋有冇講返。

宜家香港仲有兩成半唔係普教中嘅小學
中學就仲有接近7成

巴絲們，我哋係咪應該反多一次普教中。

當然
個人覺得應該一步一步嚟
聯署>>>一人一信>>>登報>>>示威 咁??

做緊私補 有次補英文 個學生有個字唔識解
我講返個解釋 然後佢係張工作紙mark返低
但佢係寫普通話拼音
連個中文都唔寫

首先要製造個需求出黎先

如果根本冇需要

佢地做咩要講廣東話？

唔好忘記大家都係利字行頭

尤其係班家長